# Instale a JDK e configure-a

Aconselho este site para que você consiga fazê-lo "https://confluence.atlassian.com/confbr1/configurando-a-variavel-java_home-no-windows-933709538.html" dois palito tu já fez


## Configure também o Docker

Se tu não tiver o Windows professional/interprise já era. Tu tem que da outros pulos. Tu precisa do hibernate, coisa que só tem nestas duas versões do windows.

Se for MAC ou linux dá pra da um jeito.

É necessário que você baixe e configure a imagem do banco postgreSQL para que você obtenha sucesso para rodar esta API e lógico que precisa ter dados dentro deste banco que você vai criar né.

## Link para configurar o docker

Entra no site do Docker primeiro e baixa o .exe "https://www.docker.com/products/docker-desktop"

Link para configurar o Docker pra adianta tua vida vai até 2:00 "https://www.youtube.com/watch?v=7QetQciqp2Q"

## Se mesmo assim tu não conseguir rodar cara

Ai lasco né heuheueh mas vai da tudo certo confia na call